\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Wird es schwieriger für mich sein?}
\begin{document}

Die Kombinationen von Faktoren, die bestimmen, wie leicht jeder einzelne Nutzer aufhören wird, sind unendlich. Zunächst einmal hat jeder von uns seinen eigenen Charakter, seine Karriere, seine persönlichen Umstände, sein Timing, usw. Bestimmte Berufe können es schwerer machen als andere, aber wenn die Gehirnwäsche entfernt wird, muss das nicht so sein. Nimm die folgenden paar Beispiele.

Für Angehörige der medizinischen Berufe ist es besonders schwierig. Wir denken, dass es für Ärztinnen und Ärzte einfacher sein sollte, weil sie sich der Auswirkungen bewusster sind und täglich Beweise sehen. Das liefert zwar gewichtigere Gründe für das Aufhören, macht es aber nicht einfacher. Die Gründe sind die folgenden:
  \begin{enumerate}
    \item Das ständige Bewusstsein über die gesundheitlichen Risiken erzeugt Angst, eine der Bedingungen, unter denen wir Entzugserscheinungen lindern müssen.

    \item Die Arbeit eines Arztes ist äußerst stressig und sie sind normalerweise nicht in der Lage, den zusätzlichen Stress der Entzugserscheinungen während der Arbeit zu lindern.
  
    \item Sie leiden zusätzlich unter Schuldgefühlen und haben das Gefühl, dass sie ein Vorbild für den Rest der Bevölkerung sein sollten. Das setzt sie noch mehr unter Druck und verstärkt das Gefühl der Entbehrung.
\end{enumerate}
Wenn nach einem harten Arbeitstag der Stress kurzzeitig durch einen Porno abgebaut wird, wird diese Sitzung fälschlicherweise mit der erlebten Erleichterung in Verbindung gebracht. Aufgrund dieser falschen Assoziation wird der Porno für die ganze Situation verantwortlich gemacht und wird plötzlich sehr wertvoll, wenn man aufhört und Entzugserscheinungen durchmacht. Das ist eine Form des Gelegenheitskonsumenten und trifft auf jede Situation zu, in der der Konsument gezwungen ist, über längere Zeit abstinent zu bleiben. Bei der Willenskraftmethode fühlt sich der Nutzer unglücklich, weil er denkt ihm fehlt etwas und die Müdigkeit und den Schlaf, die nach einer Sitzung auftreten, nicht genießen kann. Das Gefühl des Verlustes wird stark verstärkt. Wenn du jedoch zuerst die Gehirnwäsche und das Trübsalblasen in Bezug auf Pornos beseitigen kannst, können die Pause und der Schlaf auch dann noch genossen werden, wenn der Körper sich nach den Amintransmittern - Serotonin, Noradrenalin und Dopamin - sehnt.

Eine weitere schwierige Situation ist Langeweile, vor allem wenn sie mit Stressphasen verbunden ist. Typische Beispiele sind Studenten und Alleinerziehende, deren Arbeit stressig und eintönig ist. Während des Versuchs, mit der Willenskraftmethode aufzuhören, kann der Alleinstehende lange Zeit über seinen "Verlust" Trübsal blasen, was das Gefühl der Depression verstärkt. Auch das lässt sich leicht überwinden, wenn du die richtige Einstellung hast. Mach dir keine Sorgen, dass du ständig daran erinnert wirst, dass du mit den Pornos aufgehört hast. Nutze solche Momente, um dich darüber zu freuen, dass du dich von dem bösen Monster befreit hast.

Wenn du eine positive Einstellung hast, werden diese Schmerzen zu Momenten der Freude. Denke daran, dass es jedem Nutzer unabhängig von Alter, Geschlecht, Intelligenz oder Beruf leicht fallen kann, aufzuhören, wenn \textbf{du alle Anweisungen befolgst.}
\end{document}
